莫斯科俄羅斯聯邦軍爆發疲情 數千俄軍被送往隔離

俄羅斯衛生當局廿日表示，過去廿四小時該國新冠肺炎確診人數增加四二六八例，目前累計至少四七一二一例。死亡病例新增四十四例，累積至少四○五例。俄國廿日新確診數低於十九日的六○六○例，結束單日新確診數連日創新高的紀錄，但實際病例數可能遠超過官方統計，且疫情可能在俄軍中擴散。總統普亭表示，已盡力控制疫情，但高峰尚未到來。

俄國疫情最嚴重的地區是首都莫斯科。根據官方統計，全俄國超過半數確診病例是在莫斯科。莫斯科截至廿日有兩萬六千多個確診病例，占當地一千兩百七十萬居民的百分之零點二。

然而，路透報導，實際病例數可能遠高於此。莫斯科四個私營實驗室從三月底起提供自費病毒檢測，實驗室人員透露，病毒陽性比率約占所有檢測樣本的百分之一至百分之五，據此推算，實際感染人數是官方數字的五倍至廿五倍。病毒可能在當地傳播，但許多人沒有出現症狀。

俄國軍中可能也已出現疫情。電視畫面顯示，本月稍早數以千計官兵在莫斯科郊區預演閱兵時，一個挨著一個踢正步，沒有證據顯示他們保持社交距離和戴口罩。俄國媒體報導，參加預演的官兵中已有人染疫。

俄國國防部廿日說，所有參加莫斯科預演的官兵，將送回全國各地駐防地隔離兩周。

俄國國防部並未說明隔離是單純的預防措施，還是有人染疫後的補救措施，也未說明是否有官兵身體不適接受觀察，只說載運官兵回駐防地的所有軍車、火車和飛機都要消毒。

莫斯科紅場閱兵原定五月九日舉行，紀念前蘇聯在二次世界大戰勝利七十五周年，預計有一萬五千官兵參與，目的是展現俄國的軍力和外交實力，不過為了防堵新冠肺炎疫情擴散，俄國總統普亭上周宣布閱兵延期，時間未定。

新冠肺炎疫情持續延燒，台大公共衛生學院副院長陳秀熙昨表示，美國過去一周病例再生數值持續降低，代表美洲疫情趨緩，紐澳、南美洲疫情也逐漸受到控制；相較之下，西班牙、法國疫情嚴峻，且俄羅斯、印度、孟加拉過去一周病例數成長速度快，恐成為新的疫情重鎮。

點解俄佬唔比出街咁耐
都中招

乜撚四二六八 四七一二一呀
睇死人咩想

多謝雜主席

time to retake crimea
slava ukraini!!!

Push

所以話，解放軍入面點會無

唔怪得中國女主播要喊, 到時成千上萬北極熊衝入中國境內

抄人功課咪出事
仲要抄支那封城

俄羅斯準備遷都西伯利亞啦

唔係咁都忍播你毒嘅中共呀

咁柒廢架俄羅斯 仲叫戰鬥民族

普京呢？做開契哥今次忍到契弟？

唔怕, 叫契弟找埋條油數啦, 每桶成US100喎

北極熊：搶錢！搶糧！搶女人！

咁樣搞法支那要還幾多命